% 2 abril 2018
%\renewcommand{\thethm}{\Alph{thm}}
%\renewcommand{\thetheorem}

\documentclass[11pt]{article}%
\usepackage{epsfig}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{a4wide}%
\usepackage{enumitem}
\setcounter{MaxMatrixCols}{30}
%TCIDATA{OutputFilter=latex2.dll}
%TCIDATA{Version=5.50.0.2953}
%TCIDATA{LastRevised=Wednesday, December 24, 2014 14:41:11}
%TCIDATA{<META NAME="GraphicsSave" CONTENT="32">}
%TCIDATA{<META NAME="SaveForMode" CONTENT="1">}
%TCIDATA{BibliographyScheme=Manual}
%BeginMSIPreambleData
\providecommand{\U}[1]{\protect\rule{.1in}{.1in}}
%EndMSIPreambleData
\textwidth=16.5cm \textheight=22.7cm \oddsidemargin=-0.0cm
\evensidemargin=-0.0cm \voffset=-1in
\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{thm}{Teorema}
\newtheorem{proposition}{Proposici\'on}
\newtheorem{corollary}{Corolario}
\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{center}
\textbf{OPTIMIZACIÓN Y ESTADÍSTICA}

\textbf{Escuela T\'{e}cnica Superior de Ingenieros Navales}

\textbf{test número 6, modelo A}
\end{center}

\noindent\textbf{Username (o si no, Apellidos, nombre y D.N.I.):}

\noindent\textbf{AVISO:\ Escriba su respuesta \underline
{\textbf{\'{u}nicamente}} en este folio. }\medskip


\noindent\textbf{1. }(6p.)
Se consideran dos modelos de regresión, para explicar el consumo de un vehículo (en ``miles per gallon''), en función de algunas variables:
\begin{description}
  \item[hp] horsepower (potencia)
  \item[wt] weight (peso)
  \item[am] automatic/manual (tipo de cambio)
\end{description}
Obtenemos los resultados:

\begin{tabular}{cc}
  \includegraphics[width=8cm]{mpg(hp+am).png} &
  \includegraphics[width=8cm]{mpg(hp+am+wt).png}
\end{tabular}

Responde a las siguientes cuestiones:
\begin{enumerate}[label= \Alph*:]
  \item Nos preguntamos cuál será el consumo de un nuevo modelo, con cambio manual (am=1), con potencia 200 (hp) y peso 3 (miles de libras) ¿Cuál es la estimación con cada modelo? (Es suficiente con dejar las cuentas indicadas).
  \item ¿Qué criterios te hacen preferir un modelo u otro, entre los dos que se presentan?
  \item ¿Qué otro modelo probarías, aparte de los que se presentan? ¿Por qué?
\end{enumerate}

\pagebreak
\noindent\textbf{2. }(4p.)
Consideramos modelos de regresión polinómicos de distinto grado, para explicar el consumo de un vehículo (en ``miles per gallon''), en función de su peso \texttt{wt} (weight).

Descomponemos el conjunto de datos disponibles en un conjunto de entrenamiento y otro de evaluación (test).
Obtenemos los resultados:

\begin{tabular}{cc}
  \includegraphics[width=8cm]{weight_vs_mpg_1.png} &
  \includegraphics[width=8cm]{weight_vs_mpg_2.png} \\
  \includegraphics[width=8cm]{weight_vs_mpg_3.png} &
  \includegraphics[width=8cm]{weight_vs_mpg_4.png}
\end{tabular}

Responde a las siguientes cuestiones:
\begin{enumerate}[label= \Alph*:]
  \item De entre los modelos propuestos, ¿cual elegirías para predecir el consumo de un vehículo de 5000 libras de peso?  Escribe el modelo elegido, en función de uno o más parámetros que podrías ajustar con el ordenador.
  \item ¿Qué criterio se ha usado para asignar los puntos del conjunto a los conjuntos de train y test? ¿Te parece una elección adecuada?
\end{enumerate}


\end{document}
